%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper,margin=0.5cm]{geometry}
\setlength{\parindent}{0pt}

\let\EUR\undefined
\usepackage{marvosym}

\title{Vecteurs et Droites}
\date{05/12/16}
\classe{1\up{e}S}
\dsnum{DM \no4}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
  \begin{scope}[scale=1.3, yshift=-5cm]
    \begin{axis}%
      [
        grid=both,
        axis equal image,
        minor x tick num=1, % 4 minor ticks => 5 subintervals
        xmin=0,
        xmax=5,
        minor y tick num=1,  % 4 minor ticks => 5 subintervals
        ymin=-.5,
        ymax=2.5,
        axis lines=middle,
        no markers,
        samples=100,
        domain=0:5,
      ]
      \addplot[blue,very thick](x,{1/x});
      \addplot[blue,very thick,dashed](x,{-.25*(x-2)+1/2});
      \draw (axis cs: 0,0)  node[below right]{$O$};
      \draw (axis cs: 2,{1/2})  node{$\bullet$};
      \draw (axis cs: 0,0)  node[anchor=south west]{Fonction inverse};
    \end{axis}
  \end{scope}

  \begin{scope}[scale=1.3]
    \begin{axis}%
      [
        grid=both,
        axis equal image,
        minor x tick num=1, % 4 minor ticks => 5 subintervals
        xmin=0,
        xmax=5,
        minor y tick num=1,  % 4 minor ticks => 5 subintervals
        ymin=-.5,
        ymax=2.5,
        axis lines=middle,
        no markers,
        samples=100,
        domain=0:5,
      ]
      \addplot[blue,very thick](x,{x^.5});
      \addplot[blue,very thick,dashed](x,{(x-2)/(2*sqrt(2))+sqrt(2)});
      \draw (axis cs: 0,0)  node[below right]{$O$};
      \draw (axis cs: 2,{sqrt(2)})  node{$\bullet$};
      \draw (axis cs: 0,2)  node[anchor=west]{Fonction racine};
    \end{axis}
  \end{scope}

  \begin{scope}[xshift=4.4cm, yshift=-4cm, scale=1.2]
    \begin{axis}%
      [
        grid=both,
        axis equal image,
        minor x tick num=1, % 4 minor ticks => 5 subintervals
        xmin=0,
        xmax=4,
        minor y tick num=1,  % 4 minor ticks => 5 subintervals
        ymin=-2,
        ymax=4,
        axis lines=middle,
        no markers,
        samples=100,
        domain=0:4,
        axis background/.style={fill=gray!10}
      ]
      \addplot[blue,very thick](x,{x*x-3*x+1});
      \addplot[blue,very thick,dashed](x,{1*(x-2)-1});
      \draw (axis cs: 0,0)  node[below right]{$O$};
      \draw (axis cs: 2,-1)  node{$\bullet$};
      \draw (axis cs: 0,3)  node[anchor=south west]{Fonction};
      \draw (axis cs: 0,3)  node[anchor=north west]{$x\mapsto x^2-3x+1$};
    \end{axis}
  \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{document}
